安樂死到一半病患反抗 荷蘭女醫生續打毒藥被起訴

荷蘭公共檢察辦公室周五（9日）以越權為由，起訴一名為腦退化（失智）老婦人執行安樂死的女醫生。檢方指控女醫生執行安樂死前，沒有搞清楚老婦是否已一心求死。這是荷蘭安樂死合法化16年來，首次有替病人結束生命的醫生遭到起訴。
法新社報導，被起訴的女醫生於前年4月為一名腦退化、喪失辨別能力的74歲老婦人安樂死時，先讓對方喝下加了鎮靜安眠藥的咖啡，數分鐘後再注射致命毒藥。但老婦人在注射到一半時，突然站起反抗，醫生在老婦家人協助下，匆匆注射完餘下的毒藥。當地安樂死覆檢委員會在報告中指出，這名醫生「越了界」。
檢方沒有公開這名療養院女醫生姓名，但透過聲明稱，老婦人在搬進療養院的數年前，雖曾寫下安樂死意願書，但她的意願一直是「不清楚和互相矛盾」，「她雖然經常表明想死，但在其他場合又說不想死」，不排除有不希望被安樂死的意願。
對此，女醫生透過發言人表示，她自認已慎重行事，對於遭到起訴，深感遺憾。（國際中心／綜合外電報導）

所以應該係俾個病人自己扭掣/啪針
醫生唔好親手”終結病人生命”
醫生幫佢set矖啲份量/儀器之後就等病人自己繼續

算唔算玩野?

致命毒藥打到一半停 死得辛苦D又耐D,不如打埋落去

算

打左安眠藥都識反抗？

打到一半即停，應該會慘過唔死